有無人知 係一千年前既今日，中國正逢人類歷史上最強既皇朝，經歷緊史上最輝煌既盛世

公元1021既既中國
係北宋宋仁宗時期
呢位歷史上最仁愛寬厚既皇帝
打造左人類歷史上最繁華既朝代既極盛期

北宋經濟點強唔洗我多講
政治上 北宋150年 三權制衡 不殺言官
加上社會思想開放
成就左亞洲首個最近似民主既國家
什麼文景之治 開皇之治 貞觀之治
相比起宋朝簡直係個塑膠
漢朝盛世左40年 唐朝盛世百餘年
但宋朝300都基本上處於盛世

北宋可能比而家既中國更民主

聽講岳飛係比民意鋤死班友仔唔想交多啲稅去收復同重建失土

邊三權？ 軍權 皇權？

宋國還宋國 支国還支国 唔好混淆

如果唔係南宋示弱其實南宋都好強
情況似拜登統治既美國 金人就係支那

宋朝後中國就亡左國了

好心你地唔好咁數典忘宗
中國就中國
做中國人好失禮你？反共反到連祖國都唔認

一個中國 就係中華民國

宋神宗好似係人類史上十大富豪之一

宋國還宋國 支国還支国 中華民國還中華民國 唔好混淆

中書省 御史台 樞密院
三權制衡 甚至可以ban聖旨

有無人知其實中國2300歷史上
一直都有宵禁令
包括你地最中意既三國 漢朝同明朝
唯獨只有宋朝無宵禁令

食飯，呼吸，訓覺

冇宋朝只有宋國

當時有遼朝，金朝

單係 宋史 君臣自稱中國既，大概三百幾條
由古至清，其實每個自命正統既皇朝都自命中國

你係咪覺得自己好撚幽默？

你做人要有啲主見，唔好問人覺得點，識得上網大個仔了，我唔應該再比答案提示你

宋史中，宋人用"中國"指稱自己既，有三百幾例
用宋國自稱的，得1例
係講向元投降，入表曰"「宋國主臣 謹百拜奉表言...」

另一例係列轉第二十既「論曰」，係元人論宋，
「論曰：太祖事漢、周，同時將校多聯事兵間，及分藩立朝，位或相亞。宋國建，皆折其猛悍不可屈之氣，俛首改事，且為盡力焉。」

你自己都話是「宋朝」，係「宋國」，又點會係「中國」。

另外，打你老母臭閪造

係 所以搞清楚一點 宋國還宋國 支国還支国 呢啲真係國黎
而「中國」係一個玩爛左既term 並唔係指一個實際存在既國家 甚至唔係指一個抽象意義上既國家
要類比既話 「中國」呢個term同政權 兩者之間既關係
就好似「皇帝」呢個頭銜同拎住呢個頭銜既人既關係咁

或者簡單啲講 宋國宰相同支国縂理 係毫無關係 雖然佢地都自稱係中國最高職位既官員

推